日本首相菅義偉明接待澳洲總理莫里森 料敲定軍事合作協定

《路透》16日報導，日本首相菅義偉與澳洲總理莫里森，17日預計針對雙方一項歷史性的防禦協定達成意見，加深日本與澳洲的關係，共同對抗不斷擴張影響力的中國。

據報導，莫里森將在17日抵達日本，安全專家預期他會與菅義偉就日澳「相互准入協定」（Reciprocal Access Agreement，RAA）達成最終意見，為兩國軍隊互訪、訓練及共同執行任務建立法律框架。

日本外務省一名官員向媒體表示：「菅義偉與莫里森會晤後，將會有所宣布。」但並未詳加說明。

日澳「相互准入協定」耗時6年協商，日後還須經兩國國會批准，方可生效。該協定將是日本繼1960年與美國簽署「美日安保條約」，允許美國在日本境內派駐戰艦、戰機和軍隊後，再度與外國簽署防禦協定。

由於都對中國在印度－太平洋地區的活動感到憂心，包括推動南海軍事化、在釣魚台列嶼（日稱尖閣諸島）周圍演習，以及持續拉攏太平洋島國等，日澳雙方正尋求加強彼此聯繫。

為了抗衡中國，菅義偉上月才造訪越南和印尼，尋求與2國加強關係。更早前，美國、日本、印度、澳洲等「四方安全對話」（QUAD）國家外交首長，也齊聚東京，被北京視為意圖「小北約」（mini-NATO）組織，目的是遏阻中國擴張。

路透社：

六眼準備中！？

屌又㩒錯負皮，cancel 唔到。

Push